福建下月每人限購2kg豬肉 重回計劃經濟「糧票」時代？

內地輸港的活豬供不應求，鮮肉零售價近日由約90港元一斤升至120港元，升逾30%，本港業界人士預料今年底至明年初，市民仍要「捱貴豬肉」。追本溯源，中國作為養豬第一大國，非洲豬瘟對活豬供應影響逐漸浮現，內地政府揚言是打響「肉價保衞戰」，繼日前貴州傳出每日只限量供應7隻生豬後，福建莆田市荔城區近日發出通告，下月6日開始民眾要憑身份證，每人每月限購2公斤豬肉，似乎要重回計劃經濟的「糧票」時代！

福建莆田市荔城區人民政府於上周二（20日）發出通知，表示啟動農副產品平價商店銷售政策，自9月6日起，名單內平價商店所供應的豬肉每公斤補貼4元人民幣（下同；約4.4港元），憑身份證每人限購2公斤，包括腿肉、腩肉、瘦肉和排骨，結束時間視區域食品價格走勢而定。

有網民21日在天涯論壇貼出福建漳州市一間超市的豬肉價格表，最貴的是排骨，每500克價格高達59.8元（約66港元）。不少網民留言抱怨：「各位算算你們工資（可）購買幾斤肉？」「要吃土的節奏了！」

網傳貴州開始實施每日分配供應7隻生豬，自由亞洲電台近日訪問貴州銅仁市肉檔的嚴姓檔主，他說：「養豬場沒有豬啊，那豬遭活埋了。一個縣城只有7頭豬，限量供應，貴州這邊下面的一個小縣城，懷化那邊都是25元（約27港元；500克）。每個地方不一樣。影響大，特別是沿海城市的，起碼應該突破30（約33港元）了吧。」嚴老闆指，目前豬售價格飆升是全國上漲，而且還有很多民眾因害怕非洲豬瘟、不敢吃豬肉扯高價格，接下來的中秋、重陽等旺季到來將會更麻煩。

資深時事評論員劉銳紹接受《蘋果》記者訪問時透露，福建實施的限購豬肉令，未必與之前中國爆發的非洲豬瘟疫情有直接關係，至少官方近日未有再公佈福建爆發任何大規模的非洲豬瘟疫情。而目前亦未有迹象顯示，在莆田市外其他地方，都發出限購豬肉令。

劉銳紹表示，雖然內地豬肉價格90%由市場決定，但亦存在中間肉商壟斷與剝削。而他相信，莆田當局出手要限購豬肉，主要是當地豬肉價格暴漲，原因與當地中間肉商壟斷有關，再加上當地農民因飼養豬隻成本不斷高漲，難以靠養豬維生，在供不應求的情況下，以致豬肉價格居高不下，「再咁樣落去，普通民眾食唔起豬肉，只係有錢人食得到，政府因而要出手（補貼降價及限購）」。

香港豬肉行總商會理事長許偉堅也同意只是內地個別地區實行限購，而當地政府應該會作出補貼：「豬肉供應始終係民生問題，如果補貼咗唔限購，啲人大量咁買入炒買咪出現問題囉。」他指中國農業農村部今年初已發出警號，指豬肉的供應量會大幅減少，將會推高價格。對於香港會否跟隨內地補貼豬商，許偉堅苦笑：「肯定無㗎啦。」香港民眾「捱貴豬肉」估計伸延至今年年底至明年年初。他建議，港府應考慮在東南亞地區輸入活豬，但受制於環保問題一直未能成事，而內地輸港活豬在地理環境和運輸便利上，其他地區仍然無法取代。

許偉堅續稱，本港豬商正處於全面崩潰狀態，已結業的肉檔未必能重開，有工人開工不足，更有人甚至失業。他說：「肉價不斷創出歷史高位，如果再咁樣落去，市民聽見豬肉兩個字都驚，百幾二百蚊斤點買啫。」他指，豬肉屬於副食品，市民過往可能一星期吃5天，現在價錢高企可能一星期只吃1至2天，對整個行業已開始出現萎縮。對於香港會否跟隨內地推出限購令，許偉堅認為香港始終是自由市場，而財政司司長最近推出的191億港元紓困措施只限於食環署管理的街市受惠，但對於私營肉檔無濟於事。

中國農業農村部數據顯示，截至7月3日，全國一共發生非洲豬瘟疫情143宗，撲殺生豬116萬多隻。全國豬隻供求在19日的最新資訊顯示，生豬價格最低每公斤19元（約21港元），最高的廣西全州每公斤生豬超過30元（約33港元）；而與今年2月中旬比較，當時生豬的價格每公斤只是9元（10港元）。

福建獨立！
冇屋住可以忍！ 冇豬肉食就唔得！！

共產時代返黎了

喺香港買定攞上華強北放

計劃經濟
社會主義

大躍進返黎未 一日生一百萬隻豬都無問題

怪唔得要搞福建獨立

厲害了

計劃經濟

無豬肉食好慘豬豬

香港都會貴

啲病豬都食哂啦？

人民旅行唔到, 豬肉食唔到, 錢拎唔到, 反了反了

迫人食豬肉咁節墮，呢家有報應

唔食豬駛死
同班柒頭做節一定要食雞一樣唔識變通

笑撚死 糧食限制

正常人一日三餐都要300克肉。

快撚d支爆

勵害了我的國

養豬國

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場 全部1點，唯一底線，唔衝禁區(會變恐襲)
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

聽日826 仲有國泰城

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

何不食肉糜
佢地冇得揀 本身最平就係豬

仲有兩腳蝗女大奶